美媒: 白宮對「中國」關稅, 可能會分階段執行

白宮將公布對華關稅清單，中美貿易戰可能重燃
ALAN RAPPEPORT, ANA SWANSON
2018年6月15日

華盛頓——白宮預計將於週五公布其計劃徵收關稅的最終中國商品清單，並且其中部分關稅可能很快就會生效。這可能會重新點燃貿易戰。此前，因為川普總統忙於同朝鮮的棘手核外交，貿易戰暫時擱置。

川普政府在威脅對中國徵收關稅和「暫停」貿易戰之間徘徊，因為它試圖通過談判，與北京達成一項能夠讓美國公司進一步進入中國市場的協議。然而，這些談判幾乎沒有得到什麼堅定的承諾。中國提出從美國購買近700億美元（約合4500億元人民幣）的能源、農業和製造業產品，但條件是白宮取消對中國產品的關稅。

迄今為止，白宮沒有表現出打算放棄關稅威脅的跡象。川普總統和他的顧問認為，關稅威脅讓美國在與北京的談判中掌握了籌碼。但據熟悉川普政府計劃的人士透露，儘管政府預計會在週五公布其計劃徵收關稅的最終商品清單，但它可能會分階段執行，以便雙方能繼續談判。

4月初，川普政府給出了對大約500億美元的中國產品徵收25%的關稅的初步計劃清單，其上的產品包括電視、醫療設備、飛機零部件和電池。之後，它根據企業主、貿易團體和其他行業代表的反饋意見，對清單進行了修改。5月中旬，這些人在華盛頓的公開聽證會上作了證。

但任何徵收關稅的計劃，即使只針對一小部分中國產品，都可能重啟全球最大的兩個經濟體之間的貿易戰。中國威脅要對包括大豆、豬肉和鋼鐵在內的美國商品徵收報復性關稅。川普回應說，他的政府會考慮對另外1000億美元的中國產品徵稅，不過這個清單還沒最終確定，也沒公布。

白宮新聞發言人薩拉·哈克比·桑德斯(Sarah Huckabee Sanders)週四說，總統的貿易團隊已開會討論過對中國徵收關稅的問題，但她不願證實何時公布清單，關稅何時生效。白宮此前稱關稅將在6月15日之前公布受影響產品清單後很快生效，並且接下來會限制中國在美國的投資。

最近幾週，圍繞接下來如何處理中國問題，川普政府的官員一直在進行激烈的內部爭論。財政部長史蒂芬·馬努欽(Steven Mnuchin)和國家經濟委員會(National Economic Council)主席拉里·庫德洛(Larry Kudlow)一直在爭取達成一項更溫和的協議，滿足川普削減貿易赤字的願望。川普的貿易顧問彼得·納瓦羅(Peter Navarro)和美國貿易代表羅伯特·E·萊特希澤(Robert E. Lighthizer)則要求中國對其工業政策進行更深刻的結構性改革。

但鑒於中國國家主席習近平在促進核談判中的作用，川普與朝鮮的外交互動使與中國的談判變得複雜。一些觀察人士稱，與朝鮮的會談似乎進展順利，這可能會讓川普現在有更多的餘地去懲罰中國。

「鑒於談判沒有更多進展，中國不太可能在朝鮮問題上破壞當前進程，關鍵的政府官員據報導已達成共識，認為某種處罰是合理的，」國際研究中心(Center for Strategic and International Studies)的中國問題專家甘思德(Scott Kennedy)說。

川普試圖在與中國的談判中保持捉摸不透，下令徵收高達1500億美元的擬定關稅，並要求美國財政部制定限制中國在美投資的計劃。

然而，川普也做出了讓步。他指示商務部搭救中國電信公司中興。中興因違反美國的制裁而受到重罰，處在倒閉邊緣。應習近平的要求，美國商務部同意與中興達成一項協議，內容包括10億美元的罰款和進駐一個新的合規團隊。

商業團體抗議稱對中國產品徵收關稅會擾亂它們的供應鏈，並且北京的報復可能導致一些重要的市場面臨風險。

「關稅不是解決中國持續存在的歧視性和破壞性貿易行為的辦法，」代表美國最大的一些科技公司的信息技術產業協會(Information Technology Industry Council)的會長迪恩·加菲爾德(Dean Garfield)說。「總統對消費品和這類商品的關鍵零部件徵收關稅的做法，會毫無必要地給美國民眾造成損失。這是在傷害他本來想幫助的人，而不是懲罰中國。」

美國和中國目前沒有舉行正式貿易會談的計劃，但談判仍在進行。

美國國務卿邁克·龐皮歐(Mike Pompeo)週四在北京同中國外交部長王毅會面，討論與朝鮮的情況。他說雙方還談論了貿易問題。

「我們與中國的赤字仍然巨大，」龐皮歐說。「我強調了扭轉局面，讓貿易變得更平衡、更互惠、更公平，以及讓美國勞動者受到公平對待對川普總統多麼重要。」

在週三晚上播出的福克斯新聞(Fox News)的採訪中，川普稱，因為受不了他在貿易方面的大力打擊，中國已經放鬆了對與朝鮮邊境的管理。川普說，在接下來的兩個星期內，他在貿易問題上對中國採取的強硬手段會變得明顯。

「他們知道我們在做什麼，」川普說。

下一批1000美元商品關稅，咪就係分階段囉

打啦你兩個

今晚就公佈500億

5000億逆差，但只對500億產品收稅？

咪打緊